有冇讀JD嘅師兄師姐分享吓

我宜家major hist，畢業之後想讀CU/HKU JD，但唔知係咪好難入
想請教吓有冇咩要留意

淨係知cityu jd好撚多大陸人，同埋好多都係外國讀完大學番嚟

所以應該唔會考慮city

HKU JD你預起碼大概HKU first hon equivalent 先入到 仲要會有大把牛劍同你爭

CU JD因為開得多位所以容易入d 不過要同llb爭 pc位競爭可能會有d大

樓主讀JD係想轉行？

係，宜家讀hist但一直想讀law，想入JD爭返個PC
宜家應該可以 first hon 但間U就廢啲

local 定係外國U

睇完LinkedIn 就知邊的人suitable 行law

睇錯有冇玩jd嘅師兄

local

點解嘅？

一堆靚仔靚女, grad 前有三四十個scholarship, 畢業拿埋full scholarship 去oxford 讀埋BCL先返黎搵工, OR 有幾個IVY master/mba, 十幾份ifirm intern

小弟人如其名，廢青一名，係咪冇機

樣可以執，scholarship可以靠讀書，intern都係靠讀書，如果你夠努力實有出頭既

同埋睇你想要咩，唔係人人都想入ifirm

btw ching，通常係想做bar先會讀BCL/LLM

competition好keen, 無好大既determination 實後悔, 基本上咩都要爭, intern, pcll, tc

勸你睇下宜家d firm (non-ifirm) 請緊1xk 一個trainee solictor 呀~ 5.5days, 仲要ot...

考慮清楚呀你~

想讀law係因為過去一年經歷左件好唔公義嘅事，只有法律可以幫到我，所以自修咗啲法律知識，上埋court，總算收咗嘅衰人皮
其實係好想做bar，但可能最後都係會放棄
至少我一定會為咗入JD好努力架

真係好有決心 收入已經唔係最重要嘅考慮，但都唔好餓死

宜家GPA 3.93/4，應該可以first hon，但我都知就算入到JD，路都真係難行

如果咁大决心就試下啦 JD課程好intensive 預左要日夜温摺lib 仲要求神拜彿唔好爛grade 一科 都會救唔番

仲要send過百封cv去揾份intern...

我明law好吸引但真係overrated 好緊要 supply exceeds much more than demand

if u think the above cannot deter u, then go ahead~ 一定係試過先心息

試完心息都好過未試過後悔
我會try my best
同埋，ching知唔知報JD reference letter係咪好緊要？

黎緊9月讀cu jd
報果陣連reference letter都冇交
其實佢收生係rolling basis 早啲報+三大second up equivalent已經ok

ching犀利
加油

讀緊，唔好入，太伏

what happened?

真心 勸你如果想入JD 就試半年，唔岩自己就快啲走。

CU/city JD收入濫到癲
樹大grad/大陸廢u grad都入到
同kong u llb JD 質素差成條街